<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>音乐&amp;耳机</title>
    <link href="/2025/03/23/%E9%9F%B3%E4%B9%90&amp;%E8%80%B3%E6%9C%BA/"/>
    <url>/2025/03/23/%E9%9F%B3%E4%B9%90&amp;%E8%80%B3%E6%9C%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="音乐和耳机的关系"><a href="#音乐和耳机的关系" class="headerlink" title="音乐和耳机的关系"></a>音乐和耳机的关系</h1><h2 id="音乐审美差异"><a href="#音乐审美差异" class="headerlink" title="音乐审美差异"></a>音乐审美差异</h2><p>室友非常喜欢原神、法老空的歌，有一些难以理解，在我看来大都是一些制作规格相当低的正常作品，远没有达到顶级水准。那么到底是什么因素，导致我们听音观相差这么大，大部分人对于音乐的理解又是怎么样呢？</p><h2 id="音乐的组成"><a href="#音乐的组成" class="headerlink" title="音乐的组成"></a>音乐的组成</h2><p>首先谈谈自己对音乐粗浅的理解。一首优秀的歌的组成非常复杂，我认为最重要的构成有三个，分别是主旋律、伴奏、混音。</p><p>主旋律自然是以人声、提琴、吉他等演绎，音色和情感是影响主旋律是否动听最大的因素。</p><p>伴奏则更加复杂，简单的理解就是控制整首曲子的节奏，让音乐能更具跌宕起伏的情感。优秀的伴奏可以是大气磅礴的节奏让人上头，也可以是温柔细腻的小变调让人沉浸。一个制作规格高的歌曲，往往会有几十上百个音轨，复杂度很高，往往决定一首歌的上限。</p><p>而<strong>混音</strong>是大部分人直接忽略的步骤，但我认为是让音乐是否打动人心的关键。混音的目的是协调好几十个音轨的音量平衡、在声场中的位置，让多个声音相辅相成，避免相互冲突或者声音挤在一块听不清晰；在关键的时候要能突出关键乐器的旋律让音乐更抓耳。</p><h2 id="音乐-amp-耳机的关系"><a href="#音乐-amp-耳机的关系" class="headerlink" title="音乐&amp;耳机的关系"></a>音乐&amp;耳机的关系</h2><p>音乐和耳机的关系是什么，听音乐是否需要一个很好的耳机？</p><p>以前我认为回放设备对于听音乐影响不大，音乐的核心还是旋律好听，大家对歌曲有各自的偏好，主要是因为喜好不同，以及音乐鉴赏能力不一致，好的耳机只是锦上添花。</p><p>但最近在想，真的是喜好不同吗？因为我和室友听的歌的风格都差不多，都是acg、流行为主，我听的只是类别会更杂一些。但室友明显偏好规格制作轻量的，但有旋律会更突出一些的曲子，在我认知里高制作规格的歌往往都会更好听，这很奇怪，值得仔细研究一下。</p><p>于是突发奇想，把室友的耳机拿来听自己平时听的歌，并用自己的耳机AB对比，才发现回放设备不一致，是导致一首歌情感体现天差地别的很大一个原因。</p><p>那么先说一下设备这块，我的设备是akg的k812pro，曾今的旗舰，到目前我也认为调音很棒。室友的是森海的hd490pro，大概是3k多价位，比较新的中端耳机，也比较适合听流行。</p><p>最直观的区别就是k812声场大了一圈，声音细节更多分离度有明显提升，动态范围也更高，低频下潜更深，人声高频部分会更暖。hd490pro就比较直白，声音挤在一块，如果用来听比较杂乱的歌曲还挺好的，各种声音融在一起还挺带感的。但如果是混音优秀的的歌，低频下潜基本是感受不到的，高频人声比较薄刺，整体的氛围感差了很多。制作比较优良的同一首歌，在两个耳机的表现上截然不同，甚至很难想象是听的是一首歌。</p><p>因此在中低端耳机里，是否有优秀的混音，是没有显著的差异的，比如原神的歌，在好的播放设备下，也还是一团糊，和在差的设备上的表现差不太多。类似尼尔、格林笔记、FF系列的歌，制作规格相当高，在好设备下真的是很动人，但在hd490pro上就表现的很平淡了，听不出来什么感情。</p><p>混音做的好的歌上限会更高，在情感爆发的时候是真的能让人流下悔恨之泪，而混音做的一般的歌，即使是歌再怎么好听，情感表现始终差一大截，我很难认为是艺术品。</p><hr><p>因此，高端一些的耳机，由于细节表达更到位，能在制作规格好的音乐上，得到很完美的体验。而差一些的耳机，只能听个响了，主旋律好听是音乐是否好听最大的差异。</p><p>耳机的差异，毫无疑问会决定大家对不同歌曲的偏好。</p><p>很多人都认为，练琴需要一个好的琴，再进阶一些需要一个好的弹琴的环境，避免从小听到的声音就不对，建立一个好的听音观。似乎大家都很一致地忽略了回放设备对人听音观的建立的重要性，舍得花几万块去购买一个更好的练琴环境，但不舍得多花几千块购买一个好的日常听音环境，也是舍本逐末比较可笑了。</p><p>不过只有真的体验过优秀的回放设备，并且有一定音乐理解的人才会有这种感觉吧，这部分人往往是hifi发烧友，但在国内的糟糕音乐环境下，自己或者孩子大概率也不会学音乐。而让孩子学音乐的父母，除非是音乐世家，对音乐的认知不是很深入，视角比较窄，很难全链路梳理所有环节对最终目标的影响。</p><h1 id="音乐推荐"><a href="#音乐推荐" class="headerlink" title="音乐推荐"></a>音乐推荐</h1><h2 id="高规格制作试音碟"><a href="#高规格制作试音碟" class="headerlink" title="高规格制作试音碟"></a>高规格制作试音碟</h2><p><img src="/2025/03/23/%E9%9F%B3%E4%B9%90&%E8%80%B3%E6%9C%BA/image.png" alt="歌单截图"></p><p><a href="https://music.apple.com/jp/playlist/%E8%AF%95%E9%9F%B3%E7%A2%9F-acg/pl.u-JPAZbl2tD23aKbG">https://music.apple.com/jp/playlist/%E8%AF%95%E9%9F%B3%E7%A2%9F-acg/pl.u-JPAZbl2tD23aKbG</a></p><h2 id="年度喜爱歌曲"><a href="#年度喜爱歌曲" class="headerlink" title="年度喜爱歌曲"></a>年度喜爱歌曲</h2><ul><li>2025<ul><li>忘れじの言の葉 (feat. 安次嶺希和子) [2022]</li></ul></li><li>2024<ul><li>春日影</li><li>過ぎゆく日と君へ (feat. nayuta)</li></ul></li></ul><h2 id="推荐的设备"><a href="#推荐的设备" class="headerlink" title="推荐的设备"></a>推荐的设备</h2><p><strong>音箱</strong></p><p>平时以音响为主，使用的是真力8351，性价比很低，但小黄鱼会便宜一半的价格，我觉得价格上还好。声音质量很好，调音也比较适合我。有glm校准，能在声学环境差一点的卧室使用。如果有意向可以去真力线下店体验一下，在小黄鱼购买德行版本。</p><hr><p><strong>大耳</strong></p><p>大耳用的k812pro，觉得唯一的缺点就是乐器表现上比hd800差了一大截，很多带交响的歌曲，总感觉极高频不够亮，比如小提琴小号之类的声音气势上不去。其他都是优点了，很杂食，acg人声表现相当好，低频下潜动态等都挺好，声场比较开阔听着不压抑。由于是低阻耳机，也比较好推了，用mac就挺好听的。不过现在已经不生产了，二手不知道行情怎么样。已经不知道主听acg还能不能升级了，再往上万元价位，应该只有静电耳机了，但担心难维护，以及调音是否合适，细节更多会不会导致声音也更刺。</p><hr><p><strong>入耳式</strong></p><p>入耳式耳机之前倒是折腾了一段时间，现在留在手的是jvc的fx1200，和qdc V6。</p><p>fx1200挺好听的，细节很差，声场也比较小，但是氛围还不错，不过现在也基本买不到了，我现在也只是用来换一个麦克风先，上班开会用。</p><p>qdcv6是之前听得最多的，除了低频量有点少（下潜还可以），高频有点刺，其他我觉得挺好的，调音我也很喜欢。不要连续听大几个小时，时不时听一下很不错。</p><hr><p><strong>蓝牙耳机</strong></p><p>买过bose的几个耳机，以及AirPods pro，音质上都是垃圾，不用说什么。</p><hr><p><strong>小尾巴&amp;播放器</strong></p><p>之前买过ibasso的dc03，大致300块。最近买了一个旗舰的dc elite，3k价位。苹果的macbook pro自带耳机孔音质也挺好。还用过钰龙的天鹰座2代，是一个3k价位的台机。</p><p>整体排名是：</p><p>天鹰座2代 &gt; dc-elite &gt; macbook pro(M1 pro以上) &gt; dc03。</p><p>说实话dc03这个价位的就很够用了，和他上一级别的mac差不太多，不仔细听，听不出太大差别，模模糊糊感觉声场、整体氛围上会差一点点。</p><p>macbook也只是相对dc-elite差一点点，dc-elite更凝实一些，在歌曲进入高潮部分氛围感更突出，不过更多给我的感受是调音上的区别。</p><p>由于我基本是用的3.5mm耳机孔，不知道天鹰座2代台机是不是没特殊优化，可能会吃亏一些。听下来动态范围比mac好不少。由于这个机器最近经常自动关机，已经吃灰一段时间了，就没单独和dc-elite比较，不过mac和dc-elite差不太多，在我印象里，天鹰座是会比dc-elite好一些的。</p><p>不过只有对比天鹰座和dc03这种级别的小尾巴，才能听出来比较大的区别，其他几款声音都差不多吧，没有更换耳机带来的音质提升那么明显，建议大家可以在这部分省点钱。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>音乐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>小说书单</title>
    <link href="/2024/05/27/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    <url>/2024/05/27/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B9%A6%E5%8D%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="网文书单"><a href="#网文书单" class="headerlink" title="网文书单"></a>网文书单</h1><blockquote><p>基本是玄幻&#x2F;都市题材，把一些觉得不错的的小说拿来推荐一下。大多是新书，老书只记得印象特别深的了，推荐的书不少也没看完，只看了大部分。</p><p>打<code>?</code>标记的，都是很早以前看的了，停留在记忆力的评分。</p><p>T1是比较推荐；T2是还挺好的；T3是有一定亮点，但也有很多毒点的。</p></blockquote><h2 id="一、贴吧文学"><a href="#一、贴吧文学" class="headerlink" title="一、贴吧文学"></a>一、贴吧文学</h2><blockquote><p>何为贴吧文学？就是满嘴垃圾话，行为无厘头，少带脑子。贴吧的段子经常会被这类流派的书引经据典……</p></blockquote><h3 id="1-1-无敌流"><a href="#1-1-无敌流" class="headerlink" title="1.1 无敌流"></a>1.1 无敌流</h3><blockquote><p>没有战斗压力，异世界观光团。</p></blockquote><h4 id="【T1】谁让他修仙的！（最白的乌鸦）"><a href="#【T1】谁让他修仙的！（最白的乌鸦）" class="headerlink" title="【T1】谁让他修仙的！（最白的乌鸦）"></a>【T1】谁让他修仙的！（最白的乌鸦）</h4><blockquote><p>我和师姐两人天下无敌。</p></blockquote><p>行文流畅，梗一个接一个的，看起来非常轻松愉快。</p><h4 id="【T1-5】大乘期才有的逆袭系统（最白的乌鸦）"><a href="#【T1-5】大乘期才有的逆袭系统（最白的乌鸦）" class="headerlink" title="【T1.5】大乘期才有的逆袭系统（最白的乌鸦）"></a>【T1.5】大乘期才有的逆袭系统（最白的乌鸦）</h4><blockquote><p>我自己天下无敌。</p></blockquote><p>是上边的推荐的前一本，几乎一个模子刻出来的。挺好的一本书，比较反套路，相比上边那本只是笔力稍微差了一点。</p><h3 id="1-2-嘴碎流"><a href="#1-2-嘴碎流" class="headerlink" title="1.2 嘴碎流"></a>1.2 嘴碎流</h3><h4 id="【T1-】大王饶命（会说话的肘子）"><a href="#【T1-】大王饶命（会说话的肘子）" class="headerlink" title="【T1?】大王饶命（会说话的肘子）"></a>【T1?】大王饶命（会说话的肘子）</h4><blockquote><p>灵气复苏流，和妹妹相依为命一起升级到天下无敌。</p></blockquote><p>综合性强，升级、感情、私货都写的挺好，文笔老道，节奏控制很好，既能轻松快乐，又能跌宕起伏。</p><h4 id="【T2-】九星毒奶（育）"><a href="#【T2-】九星毒奶（育）" class="headerlink" title="【T2?】九星毒奶（育）"></a>【T2?】九星毒奶（育）</h4><p>同搞笑文，升级的节奏控制比较有亮点</p><h4 id="【T3】开局地摊卖大力（弈青锋）"><a href="#【T3】开局地摊卖大力（弈青锋）" class="headerlink" title="【T3】开局地摊卖大力（弈青锋）"></a>【T3】开局地摊卖大力（弈青锋）</h4><p>上边大王饶命和九星毒奶的代餐，番茄免费看是亮点。在番茄还是算挺好的书了。</p><h3 id="1-3-反套路"><a href="#1-3-反套路" class="headerlink" title="1.3 反套路"></a>1.3 反套路</h3><h4 id="【T1-5】反套路重生（平层）"><a href="#【T1-5】反套路重生（平层）" class="headerlink" title="【T1.5】反套路重生（平层）"></a>【T1.5】反套路重生（平层）</h4><blockquote><p>我杀了重生者，那我就是重生者了，我来带领大家走向光明，谁赞成谁反对？</p></blockquote><p>构思巧妙，设计了各种梗和谜团，比较有趣。</p><h4 id="【T2】速通修仙（平层）"><a href="#【T2】速通修仙（平层）" class="headerlink" title="【T2】速通修仙（平层）"></a>【T2】速通修仙（平层）</h4><p>和上面一样，都是比较无厘头的，也挺好，缺点是后边情节比较重复。</p><h2 id="二、正经玄幻"><a href="#二、正经玄幻" class="headerlink" title="二、正经玄幻"></a>二、正经玄幻</h2><h3 id="2-1-打怪升级"><a href="#2-1-打怪升级" class="headerlink" title="2.1 打怪升级"></a>2.1 打怪升级</h3><h4 id="【T1-】斗破苍穹（天蚕土豆）"><a href="#【T1-】斗破苍穹（天蚕土豆）" class="headerlink" title="【T1?】斗破苍穹（天蚕土豆）"></a>【T1?】斗破苍穹（天蚕土豆）</h4><p>儿时记忆，现在回想起情节仍历历在目，那个时代的神。节奏控制相当好，扮猪吃虎流。</p><h4 id="【T1-】我修的可能是假仙（明月地上霜）"><a href="#【T1-】我修的可能是假仙（明月地上霜）" class="headerlink" title="【T1?】我修的可能是假仙（明月地上霜）"></a>【T1?】我修的可能是假仙（明月地上霜）</h4><blockquote><p>穿越到古代修仙世界，结识好友，与仙子相依相守。</p></blockquote><p>印象里比较综合全面，人物形象刻画非常丰满，友情和爱情都描写的挺不错。</p><h4 id="【T2】不科学御兽（清泉流响）"><a href="#【T2】不科学御兽（清泉流响）" class="headerlink" title="【T2】不科学御兽（清泉流响）"></a>【T2】不科学御兽（清泉流响）</h4><blockquote><p>抓宝可梦，合成，进化！</p></blockquote><p>节奏控制比较好，挖坑填坑，不知不觉就能看很长时间。</p><h4 id="【T2-】我是剑仙（失落叶）"><a href="#【T2-】我是剑仙（失落叶）" class="headerlink" title="【T2?】我是剑仙（失落叶）"></a>【T2?】我是剑仙（失落叶）</h4><p>失落叶的文笔感觉挺好的，有时候抒情能很到位很有沉浸感。不过感觉挺大男子主义，也有时候会比较毒。这本是偏玄幻题材的玄幻网游文。</p><h3 id="2-2-讲故事"><a href="#2-2-讲故事" class="headerlink" title="2.2 讲故事"></a>2.2 讲故事</h3><h4 id="【T1-】诛仙（萧鼎）"><a href="#【T1-】诛仙（萧鼎）" class="headerlink" title="【T1?】诛仙（萧鼎）"></a>【T1?】诛仙（萧鼎）</h4><p>儿时记忆，张小凡，碧瑶，陆雪琪。那个时代的很多神作都看了，但诛仙是印象最为深刻的一部。</p><h4 id="【T1-】超魔杀帝国（小分队长）"><a href="#【T1-】超魔杀帝国（小分队长）" class="headerlink" title="【T1?】超魔杀帝国（小分队长）"></a>【T1?】超魔杀帝国（小分队长）</h4><p>很早以前看过，不谈名气，当时感觉这本是和诛仙一个级别甚至超越诛仙的书。人物塑造非常行，有热血有友情，故事跌宕起伏，完整且深刻。</p><h4 id="【T1-5-】第一玩家（流泪猫安头）"><a href="#【T1-5-】第一玩家（流泪猫安头）" class="headerlink" title="【T1.5?】第一玩家（流泪猫安头）"></a>【T1.5?】第一玩家（流泪猫安头）</h4><blockquote><p>拯救全人类，需要有哪些牺牲？</p></blockquote><p>副本流，每个故事讲的都挺曲折，有一定沉浸感。印象里喜欢刀，比较刻意。</p><h4 id="【T1-5】异兽迷城（彭湃）"><a href="#【T1-5】异兽迷城（彭湃）" class="headerlink" title="【T1.5】异兽迷城（彭湃）"></a>【T1.5】异兽迷城（彭湃）</h4><blockquote><p>当百万人里只有一个人，所熟悉的亲朋好友不过是怪物，会是什么样的孤独体验。</p></blockquote><p>一个完整故事，非无限副本流，好评。人物刻画不错，描写细腻，剧情有谜团。喜欢刀。</p><h4 id="【T2】灵境行者（卖报小郎君）"><a href="#【T2】灵境行者（卖报小郎君）" class="headerlink" title="【T2】灵境行者（卖报小郎君）"></a>【T2】灵境行者（卖报小郎君）</h4><p>一个非常正统的下副本升级的故事，笔力很强，悬念感和谜团都布置的很到位。不过喜欢动不动开车，感情部分也并非单女主，时常会感到油腻，这一点比较毒。</p><h2 id="三、都市言情"><a href="#三、都市言情" class="headerlink" title="三、都市言情"></a>三、都市言情</h2><h3 id="3-1-单女主"><a href="#3-1-单女主" class="headerlink" title="3.1 单女主"></a>3.1 单女主</h3><h4 id="【T1】我的超能力每周刷新（一片雪饼）"><a href="#【T1】我的超能力每周刷新（一片雪饼）" class="headerlink" title="【T1】我的超能力每周刷新（一片雪饼）"></a>【T1】我的超能力每周刷新（一片雪饼）</h4><p>校园文，描写比较细腻，三观正确，散发着甜甜的恋爱气息。</p><h4 id="【T1】女主从书里跑出来了怎么办（姬叉）"><a href="#【T1】女主从书里跑出来了怎么办（姬叉）" class="headerlink" title="【T1】女主从书里跑出来了怎么办（姬叉）"></a>【T1】女主从书里跑出来了怎么办（姬叉）</h4><blockquote><p>我喜欢上我所构思的完美的人，不很合理吗？</p></blockquote><p>文笔不错，人物刻画细腻。私货夹杂比较多，喜欢探讨人生意义（但有点对不上脑电波）</p><h3 id="3-2-种马"><a href="#3-2-种马" class="headerlink" title="3.2 种马"></a>3.2 种马</h3><h4 id="【T0-T3】明日拜堂（一蝉知夏）"><a href="#【T0-T3】明日拜堂（一蝉知夏）" class="headerlink" title="【T0-T3】明日拜堂（一蝉知夏）"></a>【T0-T3】明日拜堂（一蝉知夏）</h4><blockquote><p>为什么美女都喜欢我，纯爱修罗场。</p></blockquote><p>前百章写的非常好，文笔非常细腻，人物刻画丰满，画面感十足，比较沉浸带入，T0级别。不过后边就拉了，加上以言情为主，感觉像是换人了，可以白嫖未上架的章节，当个短篇看。</p><h4 id="【T1】逼我重生是吧（幼儿园一把手）"><a href="#【T1】逼我重生是吧（幼儿园一把手）" class="headerlink" title="【T1】逼我重生是吧（幼儿园一把手）"></a>【T1】逼我重生是吧（幼儿园一把手）</h4><blockquote><p>重生之我在学校装逼打脸。</p></blockquote><p>私货比较多，能看出来作者是挨过社会毒打。人物刻画很好，剧情比较现实。</p><p>可惜个人觉得三观比较扭曲，比较现实的物质化爱情观，追更到一半得缓缓。</p><h4 id="【T1-5】我家娘子，不对劲（一蝉知夏）"><a href="#【T1-5】我家娘子，不对劲（一蝉知夏）" class="headerlink" title="【T1.5】我家娘子，不对劲（一蝉知夏）"></a>【T1.5】我家娘子，不对劲（一蝉知夏）</h4><p>日常文。给仙女入赘，但喜欢上了小姨子的故事。</p><p>描写细腻，画面感十足，人物鲜活。缺点是主线推进慢，日常文。</p><p>作者前一本《没钱谈恋爱的我只能去斩妖除魔了》（夜落杀），和这本书写法很类似，也是日常的狗血拉扯，剧情比较臭长，但人物刻画很好，出乎意料的上瘾，我这能排T2.5吧，喜欢这本的可以试试。</p><h4 id="【T2-5】我有十万亿舔狗金（李家浮图）"><a href="#【T2-5】我有十万亿舔狗金（李家浮图）" class="headerlink" title="【T2.5】我有十万亿舔狗金（李家浮图）"></a>【T2.5】我有十万亿舔狗金（李家浮图）</h4><blockquote><p>给妹子花钱返现，十万亿。</p></blockquote><p>神豪文，校园题材，第一反应是很烂很毒，看了几张感觉作者是很有东西的，一些小情节对话，都很深刻，私货丰富。但毒点也很明显，行文不是很流畅，轻重点拿捏的不好，可以看几章试试。</p><h2 id="四、灵异怪谈"><a href="#四、灵异怪谈" class="headerlink" title="四、灵异怪谈"></a>四、灵异怪谈</h2><h5 id="【T1】我的治愈系游戏（我会修空调）"><a href="#【T1】我的治愈系游戏（我会修空调）" class="headerlink" title="【T1】我的治愈系游戏（我会修空调）"></a>【T1】我的治愈系游戏（我会修空调）</h5><blockquote><p>我的邻居都不是人！！</p></blockquote><p>镜头感十足，恐怖感很到位。伴随着紧张刺激，探索每一个鬼背后的故事。</p><h5 id="【T1】鬼吹灯（天下霸唱）"><a href="#【T1】鬼吹灯（天下霸唱）" class="headerlink" title="【T1】鬼吹灯（天下霸唱）"></a>【T1】鬼吹灯（天下霸唱）</h5><p>经典作品，不恐怖，但是沉浸感很强。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生活中的一些感想</title>
    <link href="/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <url>/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>分享一些平时在网上看到的有意思的内容，以及记录自己发表的观点。大概会暴露三观，勿喷，不合适请立即退出。持续更新。</p></blockquote><h1 id="2024"><a href="#2024" class="headerlink" title="2024"></a>2024</h1><h2 id="4月"><a href="#4月" class="headerlink" title="4月"></a>4月</h2><h3 id="4-21-《又见逍遥》"><a href="#4-21-《又见逍遥》" class="headerlink" title="4.21 《又见逍遥》"></a>4.21 《又见逍遥》</h3><p>周末看了三集感觉还能看，今天时间有点晚了，后边多看几集再补一下。</p><p>具体是想记录一下网上的褒贬不一的用户，到底是什么目的和想法，以及我对这部剧的看法。</p><hr><h3 id="4-21-为什么会有PT站"><a href="#4-21-为什么会有PT站" class="headerlink" title="4.21 为什么会有PT站"></a>4.21 为什么会有PT站</h3><blockquote><p>用BT找资源实在是下载速度太慢了，于是周末花了点时间尝试。</p><p>PT站确实资源丰富，随便跑满网速。各位有精力都可以花半天投入一下，比较值得。</p><p>不过这不是我想讨论的重点，感觉PT圈子形态太过于诡异，这点想记录一下。</p></blockquote><p><strong>一、加入历程，门槛高？</strong></p><p>周五的时候，又见逍遥完结了，网上褒贬不一，作为资深网络品屎官，想亲自品尝一下这部翻拍是香还是臭。找到了前几集的bt种子但是下载不动，翻遍全网都没有资源，于是想看看一直大名鼎鼎的PT圈子会不会有这种资源。</p><p>最开始是在google上找入门pt的方法，初步感受是门槛还挺高的，大多数都得邀请才能进入。PT网站有大站&#x2F;中站&#x2F;小站这种不同规模的，即使是小站也需要通过别人邀请才能加入。正常是先注册一个小站先玩玩了解规则，然后在论坛里找人邀请。</p><p>我当时也不知道网站规模的差异会有多大，只知道大站现在通过给钱的方式加入，居然有的达到了500美刀才能有终身会员，可见加入的难度之高。所以先找了半天小站，发现铂金学院直接开放注册，加入后才发现资源相当少，比如芙莉莲这种完结过一段时间的热门番、狼与香辛料这种新番，BT能找到但是PT却找不到，更别提我要找的又见逍遥了。</p><p>简单看下规则，比较简单，上传和下载的比例不能太低即可，只要电脑能多开一段时间，网络环境没问题，不是下载完就跑基本不会有问题。实际体验下来下载速度挺一般的，整个网站就没几个活跃的用户，下载用户最多的种子也才十来个人同时下载。上传用户多的种子大多是经典电影蓝光盘，BT也挺好找的。这让我产生了严重怀疑，PT真的有那么好？</p><p>于是开始尝试注册大站，馒头、空、岛，这种隐晦词汇真的是让我无语。看了一下如果掏钱注册个终身会员，都相当贵，折算人民币得3000左右了。好处是不用准守PT规则开电脑挂分享率，可以下载完就关电脑比较省心，坏处就是由于最近陆续有城市的运营商在限制用户上传，我很怀疑这种网站会不会随时关门。在不了解网站里资源是不是真的又多又好的情况下，没有选择充钱。</p><p><strong>二、我怎么加入大站的</strong></p><p>第二天在贴吧上找了一会儿，恰好有人发馒头站的邀请，虽然数据不好看，但我回复很快，所以楼主还是好心勉为其难邀请了我。</p><p>PT入圈的形态相当扭曲，有邀请名额的人开帖子发福利，但需要回帖的人注明自己的之前数据，拍照&#x2F;截图证明自己有经验，会玩，不会把号搞废，一般大站对数据的要求会更高一些，一💊难求。</p><p>PT大站有考核，而且有连坐的规则，发邀请的人谨慎一些无可厚非。但大家不约而同晒出自己其他网站的数据、nas拍照、带id截图，就很诡异了。首先晒数据，大家非常统一地使用了一个浏览器插件，叫PT-Plugin-Plus，github点赞6k，会把各个站点的上传下载等信息累加统计。我看贴吧里很大部分人都是一个人有一堆小站，图片里从上往下排列老长了，还在要邀请，这么多号真的养的过来吗。然后有的人会拍照，在纸上把id写好，然后怼着自己的nas拍，有的还会指出自己的nas型号，说一些让人摸不着头脑的型号黑话。</p><p>一方面是感觉想加入PT站的人的姿态太低了，有点讨好的意思，要个邀请主动写保证书，甚至看别人拿到了大站的邀请竟然会羡慕。P2P，是需要用户量才能更好的，理论上用户群众才应该站在高位。但实际上这个圈子定一堆规则限制用户，还要让用户觉得自己进去是收到了天大的好处。别说PT站维护需要资金成本之类的话，这几天了解下来充钱的用户不在少数，说不定在闷声发大财。</p><p>一方面是玩PT的人已经魔怔了，不是在想找资源，而是晒自己有nas之类的环境，炫耀经济和技术实力。nas一套不过几千块的东西，技术上会搞ipv6上传量就不成问题，都是百度一下就能搞定，没啥门槛的，有什么值得炫耀呢。有人组几百个T的阵列，用几条宽带来上传，那确实是很大的贡献。正常用户我估摸着半年上传几个T应该就很够了，但这些晒几百个T的，是24小时都挂着不影响做其他事情吗，比如打打游戏看看在线视频，延迟都依赖上传，路由器差点更是对网络毁灭性打击，家里网络就只用来挂PT？为啥会攀比这个，感觉因小失大了。我觉得能证明自己有公网ip，设备能长时间开机，上传和保种不成问题就行。</p><p>最后就是PT吧的用户相当多而且活跃，发个帖子好多人来回复，帮顶帖。好久没见过这么热心的氛围了，但这种自发性的主动帮助别人是真的素质高，还是受到了环境的影响，不得而知，感觉甚是微妙。</p><p><strong>三、PT站，大站和小站</strong></p><p>我一共加了三个站，馒头站、大青虫、铂金学院。</p><p>馒头站是真的资源丰富，之前在哪儿都找不到的又见逍遥，直接整合全集170G的4k大礼包，真的省心。还有一些热门资源几百用户下载，几千用户上传，随便跑满带宽。丰富度上也很不错，电影、电视剧、动漫都很多，而且都是精心整合的高质量版本。不过狼与香辛料这种最新动漫还是不如nyaa的资源丰富。总体而言，有看剧看电影需求的用户，PT站真的推荐使用。</p><p>对比之下，后两个小站真的相当烂，资源和下载用户都很少，感觉存在的意义在于如果大站倒闭了能接力。</p><p>很多人手上有一堆小站，但没有大站，而且很活跃。小站资源少，下载速度慢，不知道在里边玩是图什么，这也是我觉得这个圈子用户魔怔的理由之一。是爱上这种慢慢成长，资源慢慢变多的感觉了吗……正常逻辑就应该是直接到最大的站下载自己要的资源的同时顺带养一下号，小站只是作为后备。搞一堆小站账号，加起来资源不如一个大站一半多，新资源少的短板也完全没法解决，很怀疑是不是真的喜欢看高清电视剧的。</p><p><strong>四、PT站的形态是好还是坏</strong></p><p>PT站存在的本身是有积极意义的，因为站内会资源去重，人为去维护资源，逐步淘汰劣质资源，保留更好的，找资源不用再花时间挑选。</p><p>但这个封闭的圈子可太难以接受了。设置一个门槛，制定一堆规则，筛选出目标用户，大家一起准守，大多时候是能解决短期问题的。</p><p>但像是馒头站这种大站，也就不到10w用户，太小众了，以至于大家需要花更高成本去维护这个圈子。比如大家需要先下载free资源提高分享率养号，才能下载自己想要的资源。如果用户能有100w甚至1000w，就不再需要保持这么高下载率才能稳住生态，大家都能先下载后上传，想看的电影能马上看，也不再需要去专门买nas、服务器刷上传量，以防未来下载时分享率不够。</p><p>根本问题是有一批人纯吸血，压根不上传，为了把这部分用户过滤出去，增加成本的同时牺牲用户的体验，方案实在是不可恭维。只能说短期确实能解决问题，长期大家的成本只会越来越高。如果大家都刷上传，那自己的上传速度就慢，只能通过增加开机时间、购买网络带宽的方案解决，还会让自己的硬盘塞满一堆用不上的文件。</p><p>从技术上看，如果PT变成BT，所有人都无门槛下载，然后软件层面限制下载的同时必须上传，去中心化记录每个用户的上传率，达到一定要求就能满速下载，否则降速下载，应该就能解决问题。</p><p>不过我也没仔细调研过能不能实现了，毕竟这条路上还有监管在虎视眈眈盯着。不过在现在的歧路上进一步优化也可以的。比如有一些站点会给新人一些临时下载量，这就很合理，在大家争先恐后上传的环境下，先上车后补票不会有什么影响，但能很大程度上提高新人的接受度。再比如注册门槛不要说的过于天花乱坠，不要让大家觉得加入PT是一个多么困难的事情，让大家能平等地对话。</p><hr><h3 id="4-6-葬送的芙莉莲-近两年来最好的动漫"><a href="#4-6-葬送的芙莉莲-近两年来最好的动漫" class="headerlink" title="4.6 葬送的芙莉莲 - 近两年来最好的动漫"></a>4.6 葬送的芙莉莲 - 近两年来最好的动漫</h3><p><img src="/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/image-1.png"></p><blockquote><p>养了快十集，今天一口气看完了，算是这两年看过最好的动漫了吧，全方位无死角的优秀。这里默认大家都看完了，只谈亮点，不谈整体剧情。</p></blockquote><p><strong>一、细腻的演出</strong></p><p>全程没有任何拖沓感，每一帧都包含了大量细节，人物刻画、场景描绘都是顶级，信息量和经费爆炸，看得让人直呼过瘾。大多数作品都是以剧情作为钩子让大家继续看下去，芙莉莲则是以大量的细节惊喜吸引观众，剧情反而不是重点。</p><p>镜头语言相当出彩，值得学习。充斥着无语言单纯几幅图的情节描绘，特别适合这种平淡温馨的故事，但由于信息量少了，需要非常精准地把控好每一个镜头的选择。运镜、画面转场等手法简直是炉火纯青，镜头切换没有任何生硬感。很多场景的切换，比如现实和回忆的过渡、剧情前后的呼应，经常会让我感到惊叹。</p><p><strong>二、新颖的故事，丰富的内涵</strong></p><p>勇者斗恶龙的故事太过俗套，于是本作讲述打败魔王过后的和平年代，人类文明发展的故事。</p><p>芙莉莲在打败魔王50年后，开始一次熟悉的冒险，再次走讨伐魔王的路，再次帮助村民、加入新队友、魔法师等级考核等。都是一些非常平常的情节，但本作阐述的观点层次很高。</p><p>比如常见的通马桶的帮村民搬东西杀魔物的支线任务，实际上是在表明勇者选择了帮助每一个有困难的人，虽然打败魔王是最大的目的，但过程中的小事杂事也是目的，不只做ROI高的事情，享受征途每一天的观念带有童话般的色彩。</p><p>这些小事当时大家不以为意，在50年前生根发芽，在50年后的今天开花结果。勇者一行流传的事迹遍布大陆，打败魔王在和平年代已经无法再现，但勇者帮助他人的行为被大家学习模仿，相当浪漫。勇者做的，不只是打败魔王，更是给后人做到了良好的表率，故事虽然是打败魔王后的时间线，但又时时刻刻充斥着勇者讨伐魔王的故事，这就是教科书般的回忆杀。</p><p>后半段故事的重点观点则是传承，一个很温馨的题材。芙莉莲的老师赋予人类魔法，人类是天生的魔法师，魔法技术迅速提高。面对后浪推前浪，拥有无限寿命的老一辈精灵们没有任何的藏私，虽然人类魔法师已经有能力杀死自己，但更多的是感到欣慰。这就是所谓的和平年代的魔法师，明明知道魔法的两面性，但选择了相信人性，相信利大于弊，温馨而美好。</p><p>整体故事是由一个个支离破碎的片段组成，没有刻意煽情，也没有故意卖惨。普普通通的故事，些许私货，思考有深度但没有说教，让人感觉恰到好处。</p><p><strong>三、饱满的人物刻画</strong></p><p>虽然叫《葬送的芙莉莲》，但实际是以芙莉莲的旅途视角，重点刻画勇者辛美尔小队、和平年代的人类魔法师和普通人、芙莉莲师傅师祖和徒弟的故事。</p><p>人物刻画丰满，有很多值得学习的。</p><p>比如男奶妈，没有和小时候的朋友一起冒险，一直待在村里逃避现实，和芙莉莲同行后找回信心，最终和大家分道扬镳。虽然没啥亮点，但过去当下未来都有讲到，是一个相对完整的线条。</p><p>比如剪刀妹和分身男，性格古怪，亦善亦恶，这样的组合组成了cp，比较有趣，可以吸引观众继续看后边的故事。不同角色有截然不同的性格，也是一个非常基础的手法。</p><p>比如宫廷魔法师，一生为了权利不择手段，但生命的最后一博却是为了给妻子扫墓，性能比较难以一言概括，但非常的现实。</p><p>这些基础的人物刻画手法，巧妙地结合在一起，产生一个个人物间碰撞的故事，就会给人一种在看一段真实的历史的感觉。</p><hr><h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><h3 id="3-25-Akie秋绘的现状"><a href="#3-25-Akie秋绘的现状" class="headerlink" title="3.25 Akie秋绘的现状"></a>3.25 Akie秋绘的现状</h3><blockquote><p><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Hj411L7cd/?share_source=copy_web&vd_source=f89f28a8f949f3d773ab88f041602e89">【补档-真实与虚伪，唱见与皮套人（Vtuber），这是你经常在音乐平台上听的秋绘来到V圈之后发生的故事】</a></p></blockquote><p>这个视频从老粉的视角讲，认为秋绘变味了，完全v圈化，近几年做了挺多迷惑性操作，变得挺虚伪，粉转黑。</p><p>有一些感同身受，很早以前我也挺喜欢Akie秋绘，现在觉得物是人非又无可奈何。</p><p><img src="/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/image-2.png"></p><p>截止今天，Akie秋绘粉丝48.4w，最高播放量视频分别是：</p><ol><li>【原神】芙宁娜版《海底》，我也就听了亿遍！(92.1w)</li><li>【原神】宵宫版《打上花火》，你可曾听过？(69.6w)</li><li>跨越千年再回春秋！听一首歌叹《吴王》的绝美音乐「迟暮」&amp;「洛天依&#x2F;乐正绫」(68.5w)</li></ol><p><img src="/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/image.png"></p><p>最后，up放的这个头像确实挺勾起回忆的<br><img src="/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/image-3.png"></p><hr><h3 id="3-23-要不要使用超能力，让你爱的人爱自己"><a href="#3-23-要不要使用超能力，让你爱的人爱自己" class="headerlink" title="3.23 要不要使用超能力，让你爱的人爱自己"></a>3.23 要不要使用超能力，让你爱的人爱自己</h3><blockquote><p><a href="https://v.douyin.com/iFtQkqWT/">不分敌我一穿七，全部给我忆亡妻，辩论赛王璟峰的封神之战，关于爱情的一些见解，破防了。</a></p></blockquote><p>难得刷一次抖音，给我推了一个辩论相关的视频，还挺少看这类型的，觉得题目挺有意思，就顺藤摸瓜看了一下完整辩论赛。这个视频有些断章取义了，稍微完整一点的可以看<a href="https://v.douyin.com/iFtQcSRb/">这个视频</a></p><p>很多人觉得正方结辩说的很好，『王璟峰不分敌我一穿七，全部给我忆亡妻』炒的热度挺高，大家觉得王璟峰的话映照了现实，一辩封神。</p><p>核心观点在于用超能力去获取爱情，就是正当的，因为现实当中爱情就是充满了占有欲，就只是两个人搭伙过日子，并不是神圣的。</p><p><img src="/2024/03/25/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%83%B3/image-4.png"></p><p>爱情确实不是什么高尚圣洁的东西，但企图着不劳而获坐享其成，绝对不是好的思想。你用超能力获取了爱情，可能很开心，但假设别人用超能力获取了本属于你的爱情，你做何感想？</p><p>如果大家都没有任何道德底线，没有法律约束，世界会变成什么样子？所谓『我为人人，人人为我』确实比较假了，但这种美好的愿景，即使做不到，为什么要去玷污？在生活中，大家尽可能多一些共情，将心比心，不是更好？</p><p><strong>道德底线我认为是一个文明进步的关键，是人类和动物之间最大的差异。</strong></p><hr>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>分享</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今年购置的一些外设</title>
    <link href="/2023/11/07/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E8%B4%AD%E7%BD%AE%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%A4%96%E8%AE%BE/"/>
    <url>/2023/11/07/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E8%B4%AD%E7%BD%AE%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%A4%96%E8%AE%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2023年购买的一些贵重外设体验分享"><a href="#2023年购买的一些贵重外设体验分享" class="headerlink" title="2023年购买的一些贵重外设体验分享"></a>2023年购买的一些贵重外设体验分享</h1><h2 id="一、OLED电视（LG-G3，55寸）"><a href="#一、OLED电视（LG-G3，55寸）" class="headerlink" title="一、OLED电视（LG G3，55寸）"></a>一、OLED电视（LG G3，55寸）</h2><h3 id="为什么要购买"><a href="#为什么要购买" class="headerlink" title="为什么要购买"></a>为什么要购买</h3><p>平时使用显示器的时间非常多，重度依赖，由于经常玩游戏看剧，对显示色彩素质有比较高的要求。</p><p>之前一直使用的是一个屏幕素质很好的18寸4K LCD便携屏，用了快两年了吧，基本满足需要。但是有几个硬伤没有得到解决：</p><p>第一个是需要凑的比较近看才能获得一个正常的视野。虽说LCD屏幕相对OLED更护眼，但是距离近看久了也非常累。</p><p>第二个原因是这块便携屏本身素质不算顶级。他的定位是4k和色彩还原准确度，但牺牲了高刷，换来了拖影，导致玩游戏的时候经常觉得有黏滞感。</p><p>因此升级设备的需求比较清晰：屏幕27寸以上，4k，色彩好，拖影低，最好有高刷。</p><p>显示器在2023年基本是miniLed，好一点的价格比较贵，在5k往上了，但是最好的分区背光也做不到macbook pro那样的效果，会有看电影字幕区域整体发白的问题。如果选oled的显示器呢，又会有频闪问题，pwm调光的可选设备比较少。</p><p>miniled峰值亮度高，大面积白色的场景比较好，但是由于分区背光数量不够，通常情况下没oled对比度好，因此更倾向于购买一台oled的显示器。</p><p>然而在今年并没有比较好的小屏oled显示器，目光转向了lg的42寸c2电视，这款满足我的所有需求，除了亮度相对miniLed低。</p><p>42寸都买了，为什么不买亮度更高，型号更新的lg 55 c3呢，因此就这么决定买了。</p><h3 id="租房买电视是不是太亏了"><a href="#租房买电视是不是太亏了" class="headerlink" title="租房买电视是不是太亏了"></a>租房买电视是不是太亏了</h3><p>租房放电视很多人可能觉得没必要，但是我的理念是如果确定每天都会用，就不需要考虑价格了。如果能高质量快乐一年，花1万块也是值得的。</p><p>20多岁的一年，比50多岁的一年值钱多了。</p><p>因此这篇文章都不会太关注价格相关因素，专注体验。</p><h3 id="14平单间怎么放电视"><a href="#14平单间怎么放电视" class="headerlink" title="14平单间怎么放电视"></a>14平单间怎么放电视</h3><p>我的房间是正方形结构，正常桌子是靠墙放的，桌子上放显示器，人在桌子上操作，板凳后边有一块相对空置的区域，然后就是衣柜。</p><p>为了能使用电视，且能与电视保持适当距离，重新规划了一下房间区域。最终选择了让电视贴墙放，把桌子往后挪，椅子贴着衣柜，中间空出来的区域放ps5&#x2F;笔记本&#x2F;空气净化器&#x2F;线之类的杂物。好处就是真的能放下了，坏处就是一堆线很难看……</p><h3 id="实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐"><a href="#实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐" class="headerlink" title="实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐"></a>实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐</h3><p>这块oled峰值亮度能到1400尼特，由于oled的对比度相当高，比起之前素质很好的便携屏，也能看出明显提升，显示非常清晰通透。在看HDR视频的时候，第一次感觉到逼近显示的真实显示效果。120hz的体验，以及支持RGB 12bit的高还原的色彩，是完全值这个价格的。</p><p>其中比较惊喜的是屏幕的抗光抗反射做的很好，之前的显示器为了追求色彩，是镜面的，都快成一面镜子了，G3电视能够在比较大的太阳光下，基本看不到反射，完全是出乎意外的惊喜。窗外是蓝天白云晴空万里，屋内是整个世界，同时能享受到是真的好。</p><p>关于护眼，oled电视和手机真的不一样，没有频闪，我用oled手机看半小时都难受，2米距离下看一天电视还好好的，非常棒。</p><p>还有一个惊喜是超分辨率和动态补帧，最开始我以为这个功能会导致画面不可看，实际使用下来，超分辨率对动漫的提升非常好，效果几乎等同于把720p提升到2k，且没有明显的画面错乱问题。动态补帧对于看30帧的奈飞&#x2F;youtube流媒体的流畅度提升非常大，丝般顺滑，且没遇到过插错帧的问题。唯一的缺点是有时会有一些物体边缘模糊，但是插帧打开整体看是利大于弊的。</p><h3 id="缺点"><a href="#缺点" class="headerlink" title="缺点"></a>缺点</h3><ol><li>内置应用比较少，bilibili没有弹幕。</li><li>没有魔法软件，只能软路由或旁路由。</li><li>wifi信号比较差，距离稍远就会导致网速衰减，无法流畅看奈飞，后来是把路由器调整位置才解决的。</li></ol><h2 id="二、人体工学椅（赫曼米勒-aeron-中号）"><a href="#二、人体工学椅（赫曼米勒-aeron-中号）" class="headerlink" title="二、人体工学椅（赫曼米勒 aeron 中号）"></a>二、人体工学椅（赫曼米勒 aeron 中号）</h2><h3 id="为什么购买"><a href="#为什么购买" class="headerlink" title="为什么购买"></a>为什么购买</h3><p>以前用的自如提供的小凳子，和上学那会儿坐的铁板凳没啥区别，坐一天下来会有一些不舒服，主要是屁股疼。</p><p>最近在保护腰肩，人体工学椅是肯定会买的，只是需要考虑哪款合适。公司提供的椅子是HumanScale的，我觉得不好坐，主要问题在于腰部没有支撑力，经常会让我不经意间直挺挺地坐着，对腰的压力会很大。</p><p>西昊应该是国内比较热门的款式，有考虑过，但是感觉商单太多了，网上一搜全是软文，拿不准是不是真的好。恰好公司有集采赫曼米勒的，能以6k的价格拿下，好处是大概率不会翻车，坏处是性价比低。本着直接体验一把最好的椅子的想法，购买了aeron二代。</p><p>这里其实可以在闲鱼这些渠道商去买，价格还会再低一些，但是大概率没有序列号码，虽然能保修，但是来源不清。</p><h3 id="实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手"><a href="#实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手" class="headerlink" title="实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手"></a>实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手</h3><p>没坐过其他的椅子，也不能和西昊这些对比，但明显比公司的椅子好太多了，这里说一下我的直观感受。</p><p>到今天已经使用快半年了，最大的优点是靠背能调节三档角度，有直坐、自然后靠，后仰三种模式，分别可以对应玩手游、专注、惬意看剧三种场景，每种都能让腰和背得到很好的支撑。</p><p>整体网面透气软弹，夏天坐着不会热，支撑力也是有的，比较舒适，第一次躺上去甚至就开始想睡觉，非常放松。</p><h3 id="缺点-1"><a href="#缺点-1" class="headerlink" title="缺点"></a>缺点</h3><p>贵是最大的缺点，卖2k-3k感觉差不多得了，做工其实也就一般，不是非常精致的产品，溢价太高。</p><p>还有一个问题是网面的坐垫坐久了会有些压腿，大腿处会有疼痛感，腰是好了，腿开始不好了。还是解决不了坐一会儿起来站一会儿的问题（不过也最好不要解决……）</p><h2 id="三、mac-mini（M2Pro-16G-512G）"><a href="#三、mac-mini（M2Pro-16G-512G）" class="headerlink" title="三、mac mini（M2Pro 16G 512G）"></a>三、mac mini（M2Pro 16G 512G）</h2><h3 id="为什么购买-1"><a href="#为什么购买-1" class="headerlink" title="为什么购买"></a>为什么购买</h3><p>之前在家用的电脑是一台ROG的幻15，2070maxq的显卡，基本够用，但是windows开关机太麻烦、运行声音吵、输出4k120fps信号不稳定，平时要简单浏览一些网页、视频，基本不想打开电脑，都是用一个12寸的ipad pro来代替，但体验会下降不少。</p><p>因此需要一个能充当机顶盒、看看网页视频、最好还能支持充当生产力工具（这里没有预期会买来开始好好努力）的设备。</p><p>由于苹果设备很多，几乎全家桶了，m1的macbook pro给我的体验非常节能安静，因此优先考虑了m系列芯片的设备。由于已经有更好的显示器了，所以在mac mini和mac studio里坐选择，恰好当时mac studio不打折没优惠，只有mac mini m2pro丐版有优惠，就买了丐版。</p><p>M1pro芯片的笔记本我觉得性能都相当够用了，因此没有纠结要不要上M2 max。</p><p>当时在纠结要不要放弃一些优惠，买32g版本的，或者1T硬盘版本的满血版。想了一下，现在专业编程&#x2F;剪视频都云端了，16g内存做一些轻量工作足够了，如果要真正充当生产力，到时候再买更专业的设备就行了。硬盘方面，现在硬盘盒价格已经比较便宜了，而且主机有4个雷电4接口，花1500升级512g，不如直接插几个硬盘盒，这个价格能上4t了。</p><h3 id="mac-mini买来能干什么"><a href="#mac-mini买来能干什么" class="headerlink" title="mac mini买来能干什么"></a>mac mini买来能干什么</h3><p>虽说预期就是充当机顶盒，现在也完全符合预期了。但是这个配置做机顶盒还是太奢侈了，能利用就利用一下。除了看剧、看B站、贴吧、微博这些，主要找到几个其他用途：</p><ol><li>代替iPad，让iPad变成一台mac。以前回到家啥都不想干，开电脑费劲，索性打开iPad刷刷视频玩玩游戏，就该睡觉了。现在回到家也打开iPad，但其实是打开了一个可以做一切事的mac电脑，我会觉得，打开b站是不是有点太无聊，这会增加更多可能，让我去做一些更有意义的事。</li><li>做家里的服务器。可以做旁路由网关，可以搭一个在线小说阅读系统，可以做文件数据库、下载器等。总之是把家里的设备统一管理起来，避免这台设备上的功能在其他地方不能使用，或者数据不同步。但做这个事情需要不少编程开发时间，我短期可能会打一个小说系统，其他的都不是我的痛点。</li><li>写点文稿，剪剪视频。由于不需要关机，且功耗极低，这种需要花大量时间，但是可以使用碎片时间做的事情，就可以在永不关机的mac上搞定。</li></ol><h3 id="优点-x2F-缺点"><a href="#优点-x2F-缺点" class="headerlink" title="优点&#x2F;缺点"></a>优点&#x2F;缺点</h3><p>优点是真的很安静，性能也挺好，基本够用，当机顶盒体验很好，做一些其他轻量级的事，体验也不错。<br>缺点应该只有小贵吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>分享</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>summer prockets</title>
    <link href="/2023/01/02/summer-prockets/"/>
    <url>/2023/01/02/summer-prockets/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="夏日口袋"><a href="#夏日口袋" class="headerlink" title="夏日口袋"></a>夏日口袋</h1><blockquote><p>富含感情，全是技巧</p></blockquote><p>剧情音乐都不错，一如既往的key社风格，仿佛在温柔地讲述酸甜童话故事。<br>一开始剧情非常朴素，主要介绍各个角色基本信息，没什么特殊的，会提不起阅读欲望，比较慢热。<br>进入角色路线后才开始正式剧情，节奏会突然好起来，才发现是一部相当不错的作品。<br>记录一下各条角色路线的观后感，严重剧透。</p><h2 id="久岛鸥"><a href="#久岛鸥" class="headerlink" title="久岛鸥"></a>久岛鸥</h2><h3 id="剧情"><a href="#剧情" class="headerlink" title="剧情"></a>剧情</h3><p>久岛鸥，一个总是提着行李箱的神秘少女，精灵古怪的性格，十分讨人喜欢。<br>在一次相遇中，邀请主角寻找埋藏在岛里的宝藏。<br>在几次寻找宝箱钥匙的日常中，逐渐得知少女在小时候的夏令营，组建了5人冒险小队『胡子猫团』，根据父亲留下的线索，完成了一段惊险的冒险，发现了藏在岛内的海盗船。<br>由于假期结束，几人约定在10年后的夏天，再次返回，集结小队，一起破译其他同伴制作的藏宝图碎片的线索，获取海盗船的宝藏。<br>但十年后的今天，似乎只有鸥一人坚守了约定，但抱着小伙伴在终点等着自己的期待，坚持抵达海盗船看一看。<br>鸥与主角顺利拿到了藏宝图，决定进入岛屿封锁区域，开启冒险之旅，亲眼见证海盗船。<br>在过程中，同时男主总是脑海中不自觉浮现出画面，仿佛自己就是5人小队中的一员。<br>他看到了队长从小生病，腿不好，所以用行李箱支撑着自己。看到了队长小时候因为身体没有朋友，这次是队长第一次和其他人探险。路程中一直走的很慢，其实是身体原因，是和同伴玩耍的开心支撑着她前行。<br>现实中的此时此刻也正是如此，鸥谎称想要多看风景，提着行李箱在后边慢慢跟过来。<br>路途过程中，多次回忆和现实重合，好像自己以前经历过这番探险一般。<br>经过长途跋涉的探险和之前日常的友谊，他们产生了相互喜欢的情感。也终于抵达了终点–有一个普通木船的小海滩。</p><p>（在这里，我本以为故事结束了，男主就是冒险小队的一员，鸥拖着糟糕的身体，赴约见证儿时这段刺激的冒险和纯真的友谊，最终两个人顺理成章在一起）</p><p>鸥突然哭着说，『行李箱有真正的我』，然后消失了，仿佛化成了空中的蝴蝶。<br>男主跑遍小镇，发现竟然没有人认识名为鸥的少女。<br>男主取回行李箱，发现鸥一直珍藏的，是一本叫『胡子猫团的冒险』的书。<br>书里的故事和他们的冒险一模一样。男主小时候读过，特别喜欢，所以才在之前的冒险中不断回想起一段段细节。<br>男主找到了鸥的家，见到了鸥的妈妈，才明白这本书是她妈妈根据鸥幻想的冒险写的，现实中鸥的身体并没有恢复，如今正在国外治疗。</p><p>小时候鸥因为这本书收到了很多读者的来信，结交到了许多朋友，得到了战胜病魔的鼓舞，回信约定10年后去这个岛上一起冒险。<br>而这座岛屿的神秘线索、宝藏路径等，就是鸥在几年前身体有好转时，和妈妈一起为这个约定，亲手精心布置的谜题。<br>不过鸥却在两年前倒在了病床上，最终的宝藏海盗船只完成了部分，为此比较遗憾。<br>来到岛上的鸥，实际上也并非本人，两人的相遇，或许是男主小时候给鸥寄过信的记忆唤醒，也或许是岛上的神秘力量。</p><p>明白真相的男主，再次来到海滩。<br>鸥出现在甲板上，在流泪与笑声中，相互坦白了自己的喜欢。<br>鸥说她要去一个比外国更遥远的地方，很久都不会再见了。对于这次短暂的探险感到非常开心和满足。<br>这天，鸥的妈妈哭着告诉男主鸥现实中陷入了无法醒来的沉睡。</p><p>男主经过几天修整，最终决定给这个故事写上一个更美好的结局。<br>他利用假期剩余时间，和伙伴们一起修缮了海盗船，在船帆处挂起了『海盗猫团』的旗帜。<br>他给之前寄信的读者发出了探险邀请函，来岛上一起探险。<br>在假期最后的几天，真的有好多人来到了小岛，参与了这次探险，履行10年前的约定。<br>大家聚集在了海盗船，相互诉说着这次旅程的惊喜，鸥也再一次被大家记得。<br>男主看到了鸥坐在船帆上，『谢谢你』，他们异口同声。<br>鸥和男主约定，她还想有更多的冒险。她会乘着这艘海盗船，穿过广阔的大海，然后在某一天和男主相遇。<br>他们开心地大喊道『胡子猫海盗团，出发！』</p><p>来年暑假，男主再次来小岛。<br>发现在船长室里有一封寄给他的信：『我会穿越那七大海洋，去和你相见，将我的爱意，带到你的身边。–海贼胡子猫团·久岛鸥』</p><h3 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h3><blockquote><p>一次新颖的转折</p></blockquote><p>最开始由于主角不断的浮现出小时候的画面，被误导以为小时候就是自己在冒险，只是一个普通温馨的青梅竹马爱情小故事。<br>后来以童年读过的冒险故事作为谜题答案，将主题升华为重温童年记忆，完成儿时重新集结的约定。<br>这种出乎意料的转折，并非情情爱爱的题材，童年记忆为墨的伏笔解答，非常新颖，加分。</p><blockquote><p>一个温柔的童话故事</p></blockquote><p>故事也充斥着童话中才有的温柔，比如一个10年的约定，真的会去践行，无论是鸥，还是男主，还是最后许许多多受到邀请函的小伙伴。<br>而现实中，10年风花雪月，可能已经残破不堪。这种一尘不染的人心，童话般的结局，如春风般温暖。</p><blockquote><p>一把蘸着蜜糖的刀</p></blockquote><p>发刀子是一种比较常见的给读者留下深刻影响的手法。<br>这部作品是一把比较的温柔的刀，留下了让读者自己定义结局的空白。<br>可以理解成主角找回了儿时来自于冒险书的回忆，鸥也完成了自己的探险梦，以及结交伙伴的愿望。而最后的来信，是鸥妈妈给男主寄的，鸥在临终前给男主的爱与鼓励。鸥没有遗憾地离开，这段冒险和感情，也成了男主珍贵的记忆。<br>也可以更成年人一点，自己骗自己。鸥受到岛的神秘力量真实的以灵体的方式，这段感情、这段冒险都是真真实实的。鸥也因为想继续冒险下去，克服了病魔，最后和男主在一起。</p><h2 id="䌷"><a href="#䌷" class="headerlink" title="䌷"></a>䌷</h2><h2 id="其他路线后续补充"><a href="#其他路线后续补充" class="headerlink" title="其他路线后续补充.."></a>其他路线后续补充..</h2><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>剧情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Xenoblade3</title>
    <link href="/2022/08/18/Xenoblade3/"/>
    <url>/2022/08/18/Xenoblade3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="异度之刃3"><a href="#异度之刃3" class="headerlink" title="异度之刃3"></a>异度之刃3</h1><p>前阵子60h+通关了，百味杂陈，记录一下感想。</p><h2 id="期待满满"><a href="#期待满满" class="headerlink" title="期待满满"></a>期待满满</h2><p>异度1和异度2都给我带来了非常多的快乐，战斗系统&#x2F;地图设计&#x2F;剧情&#x2F;音乐，都是最顶级的，加上剧情、人设等都称得上优秀，综合体验就是心目中第一jrpg了。<br>异度2在经费缩水、给塞尔达让路的情况下，还能有如此高的水准，可以称之为奇迹。</p><p>异度之刃3宣称投入多，研发时间长，甚至反向跳票提前几个月发售，让大家都非常有信心，我提前一个月就预购了。</p><h2 id="还是原来的味道"><a href="#还是原来的味道" class="headerlink" title="还是原来的味道"></a>还是原来的味道</h2><p>那是一天周五，早上本来想出门上班，打开贴吧一看，居然已经可以玩了，直接请年假在家玩一天。<br>进入游戏，熟悉的异度特色扑面而来，宏大地图，超长cg，顶级的演出，满满的沉浸感。略感疲惫时，窗外已是夜幕降临。</p><h2 id="满怀惊喜"><a href="#满怀惊喜" class="headerlink" title="满怀惊喜"></a>满怀惊喜</h2><p>新的战斗系统还是很有吸引力的，突出一个人多力量大，前期越级打精英怪已经不是梦了。<br>战斗手感比较生涩，技能填充速度太慢，更多还是靠平砍，不太需要动脑子。<br>连锁系统的伤害上限挺高，还是有非常不错的over kill经验奖励，能节省很多刷刷刷时间。<br>最惊喜的还是剧情演出了，人物都用上了面捕、动捕，加上环境光线照射效果，看着真是赏心悦目。<br>第一次衔尾蛇变身的cg相当燃了，当时就觉得值回了票价。</p><h2 id="开始疑惑"><a href="#开始疑惑" class="headerlink" title="开始疑惑"></a>开始疑惑</h2><p>刚开头的十几个小时还是比较兴奋的，到处解放殖民地，一步步了解真相，比较有意思。<br>但前期剧情推进节奏算不上快，很多情节也比较尬，热情被逐渐消磨。<br>最有特色的找路解密，被自动寻路功能搞得毫无体验，探索地图纯粹只有跑路、欣赏风景了，没有一丁点成就感。<br>在我某次看到设置里有自动战斗并尝试后，我发现AI玩的挺不错的，完全可以解放双手，然后再也没自己打过小怪。<br>游戏职业相当丰富，但仔细研究一下会发现，厉害的职业就那么几个，并不能非常灵活的组合build。<br>后期拔刀和猛击，对比其他组合来说伤害差太远了，以至于没有什么其他套路可以研究了。</p><h2 id="感到不适"><a href="#感到不适" class="headerlink" title="感到不适"></a>感到不适</h2><p>普通难度下，由于没有可操作性，也不愿意去肝，自动战斗+导航开启，逐渐变成一个欣赏风景游戏，游戏体验大幅降低。<br>连锁系统熟悉以后，就是套路了，没有任何难度和变数，加上超长的动画，甚至有人还打6轮7轮，非常浪费时间，而不用连锁前中期伤害又略低，且无法获得额外经验奖励，因此体验也非常不好。<br>在剧情上，m牺牲的那段看的头皮发麻，有人觉得是故事的高潮，但在我看来是故事的一大败笔，n付出了这么多把你救回来，不好好珍惜，当了叛徒，净做好事，这这对于一个黑暗派形成的人物，合适吗。<br>各种前后不搭，前边mio 两个月还早，后边 mio 啊啊啊啊啊，看的我一愣一愣的。<br>反派也突出了一个没脑子，明知道衔尾蛇有危险，还不赶尽杀绝，甚至被嘴炮给消灭，就没见过这么无能的反派。<br>在衔尾蛇变身后，就没什么燃点了，整体比较平淡。到后期节奏突然加快，花半小时被最终boss折磨，给了一个毫无意外的结局，有点闹心。<br>男主显然在整个剧情中是没什么亮点的，但是每次演出上总是突出男主，给点存在感，不知道意义何在。</p><h2 id="惋惜"><a href="#惋惜" class="headerlink" title="惋惜"></a>惋惜</h2><p>异度3剧情的主旨站在了一个非常高的位置，以生命作为题，但剧情上主角团的故事并没有承担起这样高的觉悟，一言一行过于普通。<br>『我要救这个世界，所以我遇到的人都要拯救。』这种观念，就算没有时间只有3个月的条件，明显也是不太现实的。<br>不用选择全都要，没有牺牲就能成功，这放在王道剧情还能说得过去，但在异度3这个残酷的世界观下，像是过家家，自相矛盾了。<br>为什么不能再剧情上再打磨打磨，把后期快节奏放慢，加入更多的铺垫？<br>比如全篇的嘴炮，过于生硬。就不能加一点其他情节丰富内容，比如一段全新的记忆，一些能勾起回忆的物品，再嘴炮吗。<br>玩完后也就是知道有这么个人，没有留下深刻的印象，只能会说故事过于平淡了。英雄任务没几个有印象的，艾塞尔这个普普通通的剧情都能是最有印象的了。<br>我是说如果，能够多介绍一下人物的前期经历，遇到过的挫折和困难，就这么简单的方法，剧情上是不是也能更饱满一些。</p><h2 id="遗憾而归"><a href="#遗憾而归" class="headerlink" title="遗憾而归"></a>遗憾而归</h2><p>总之来说，异度3是一款好游戏，综合体验不错，异度的味道非常浓郁，喜欢异度系列的玩这一款一定会很爽。<br>但由于剧情崩、系统难度低，体验差了不少。<br>剧情党可能玩起来比较难受。我甚至觉得同样是没有反转的仙剑7，剧情都比异度3好不少。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>游戏</tag>
      
      <tag>剧情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
