<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>今年购置的一些外设</title>
    <link href="/2023/11/07/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E8%B4%AD%E7%BD%AE%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%A4%96%E8%AE%BE/"/>
    <url>/2023/11/07/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E8%B4%AD%E7%BD%AE%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%A4%96%E8%AE%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2023年购买的一些贵重外设体验分享"><a href="#2023年购买的一些贵重外设体验分享" class="headerlink" title="2023年购买的一些贵重外设体验分享"></a>2023年购买的一些贵重外设体验分享</h1><h2 id="一、OLED电视（LG-G3，55寸）"><a href="#一、OLED电视（LG-G3，55寸）" class="headerlink" title="一、OLED电视（LG G3，55寸）"></a>一、OLED电视（LG G3，55寸）</h2><h3 id="为什么要购买"><a href="#为什么要购买" class="headerlink" title="为什么要购买"></a>为什么要购买</h3><p>平时使用显示器的时间非常多，重度依赖，由于经常玩游戏看剧，对显示色彩素质有比较高的要求。</p><p>之前一直使用的是一个屏幕素质很好的18寸4K LCD便携屏，用了快两年了吧，基本满足需要。但是有几个硬伤没有得到解决：</p><p>第一个是需要凑的比较近看才能获得一个正常的视野。虽说LCD屏幕相对OLED更护眼，但是距离近看久了也非常累。</p><p>第二个原因是这块便携屏本身素质不算顶级。他的定位是4k和色彩还原准确度，但牺牲了高刷，换来了拖影，导致玩游戏的时候经常觉得有黏滞感。</p><p>因此升级设备的需求比较清晰：屏幕27寸以上，4k，色彩好，拖影低，最好有高刷。</p><p>显示器在2023年基本是miniLed，好一点的价格比较贵，在5k往上了，但是最好的分区背光也做不到macbook pro那样的效果，会有看电影字幕区域整体发白的问题。如果选oled的显示器呢，又会有频闪问题，pwm调光的可选设备比较少。</p><p>miniled峰值亮度高，大面积白色的场景比较好，但是由于分区背光数量不够，通常情况下没oled对比度好，因此更倾向于购买一台oled的显示器。</p><p>然而在今年并没有比较好的小屏oled显示器，目光转向了lg的42寸c2电视，这款满足我的所有需求，除了亮度相对miniLed低。</p><p>42寸都买了，为什么不买亮度更高，型号更新的lg 55 c3呢，因此就这么决定买了。</p><h3 id="租房买电视是不是太亏了"><a href="#租房买电视是不是太亏了" class="headerlink" title="租房买电视是不是太亏了"></a>租房买电视是不是太亏了</h3><p>租房放电视很多人可能觉得没必要，但是我的理念是如果确定每天都会用，就不需要考虑价格了。如果能高质量快乐一年，花1万块也是值得的。</p><p>20多岁的一年，比50多岁的一年值钱多了。</p><p>因此这篇文章都不会太关注价格相关因素，专注体验。</p><h3 id="14平单间怎么放电视"><a href="#14平单间怎么放电视" class="headerlink" title="14平单间怎么放电视"></a>14平单间怎么放电视</h3><p>我的房间是正方形结构，正常桌子是靠墙放的，桌子上放显示器，人在桌子上操作，板凳后边有一块相对空置的区域，然后就是衣柜。</p><p>为了能使用电视，且能与电视保持适当距离，重新规划了一下房间区域。最终选择了让电视贴墙放，把桌子往后挪，椅子贴着衣柜，中间空出来的区域放ps5&#x2F;笔记本&#x2F;空气净化器&#x2F;线之类的杂物。好处就是真的能放下了，坏处就是一堆线很难看……</p><h3 id="实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐"><a href="#实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐" class="headerlink" title="实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐"></a>实际体验：显示效果通透，超出预期的体验，推荐</h3><p>这块oled峰值亮度能到1400尼特，由于oled的对比度相当高，比起之前素质很好的便携屏，也能看出明显提升，显示非常清晰通透。在看HDR视频的时候，第一次感觉到逼近显示的真实显示效果。120hz的体验，以及支持RGB 12bit的高还原的色彩，是完全值这个价格的。</p><p>其中比较惊喜的是屏幕的抗光抗反射做的很好，之前的显示器为了追求色彩，是镜面的，都快成一面镜子了，G3电视能够在比较大的太阳光下，基本看不到反射，完全是出乎意外的惊喜。窗外是蓝天白云晴空万里，屋内是整个世界，同时能享受到是真的好。</p><p>关于护眼，oled电视和手机真的不一样，没有频闪，我用oled手机看半小时都难受，2米距离下看一天电视还好好的，非常棒。</p><p>还有一个惊喜是超分辨率和动态补帧，最开始我以为这个功能会导致画面不可看，实际使用下来，超分辨率对动漫的提升非常好，效果几乎等同于把720p提升到2k，且没有明显的画面错乱问题。动态补帧对于看30帧的奈飞&#x2F;youtube流媒体的流畅度提升非常大，丝般顺滑，且没遇到过插错帧的问题。唯一的缺点是有时会有一些物体边缘模糊，但是插帧打开整体看是利大于弊的。</p><h3 id="缺点"><a href="#缺点" class="headerlink" title="缺点"></a>缺点</h3><ol><li>内置应用比较少，bilibili没有弹幕。</li><li>没有魔法软件，只能软路由或旁路由。</li><li>wifi信号比较差，距离稍远就会导致网速衰减，无法流畅看奈飞，后来是把路由器调整位置才解决的。</li></ol><h2 id="二、人体工学椅（赫曼米勒-aeron-中号）"><a href="#二、人体工学椅（赫曼米勒-aeron-中号）" class="headerlink" title="二、人体工学椅（赫曼米勒 aeron 中号）"></a>二、人体工学椅（赫曼米勒 aeron 中号）</h2><h3 id="为什么购买"><a href="#为什么购买" class="headerlink" title="为什么购买"></a>为什么购买</h3><p>以前用的自如提供的小凳子，和上学那会儿坐的铁板凳没啥区别，坐一天下来会有一些不舒服，主要是屁股疼。</p><p>最近在保护腰肩，人体工学椅是肯定会买的，只是需要考虑哪款合适。公司提供的椅子是HumanScale的，我觉得不好坐，主要问题在于腰部没有支撑力，经常会让我不经意间直挺挺地坐着，对腰的压力会很大。</p><p>西昊应该是国内比较热门的款式，有考虑过，但是感觉商单太多了，网上一搜全是软文，拿不准是不是真的好。恰好公司有集采赫曼米勒的，能以6k的价格拿下，好处是大概率不会翻车，坏处是性价比低。本着直接体验一把最好的椅子的想法，购买了aeron二代。</p><p>这里其实可以在闲鱼这些渠道商去买，价格还会再低一些，但是大概率没有序列号码，虽然能保修，但是来源不清。</p><h3 id="实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手"><a href="#实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手" class="headerlink" title="实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手"></a>实际体验：符合预期，挺好，不差钱可以入手</h3><p>没坐过其他的椅子，也不能和西昊这些对比，但明显比公司的椅子好太多了，这里说一下我的直观感受。</p><p>到今天已经使用快半年了，最大的优点是靠背能调节三档角度，有直坐、自然后靠，后仰三种模式，分别可以对应玩手游、专注、惬意看剧三种场景，每种都能让腰和背得到很好的支撑。</p><p>整体网面透气软弹，夏天坐着不会热，支撑力也是有的，比较舒适，第一次躺上去甚至就开始想睡觉，非常放松。</p><h3 id="缺点-1"><a href="#缺点-1" class="headerlink" title="缺点"></a>缺点</h3><p>贵是最大的缺点，卖2k-3k感觉差不多得了，做工其实也就一般，不是非常精致的产品，溢价太高。</p><p>还有一个问题是网面的坐垫坐久了会有些压腿，大腿处会有疼痛感，腰是好了，腿开始不好了。还是解决不了坐一会儿起来站一会儿的问题（不过也最好不要解决……）</p><h2 id="三、mac-mini（M2Pro-16G-512G）"><a href="#三、mac-mini（M2Pro-16G-512G）" class="headerlink" title="三、mac mini（M2Pro 16G 512G）"></a>三、mac mini（M2Pro 16G 512G）</h2><h3 id="为什么购买-1"><a href="#为什么购买-1" class="headerlink" title="为什么购买"></a>为什么购买</h3><p>之前在家用的电脑是一台ROG的幻15，2070maxq的显卡，基本够用，但是windows开关机太麻烦、运行声音吵、输出4k120fps信号不稳定，平时要简单浏览一些网页、视频，基本不想打开电脑，都是用一个12寸的ipad pro来代替，但体验会下降不少。</p><p>因此需要一个能充当机顶盒、看看网页视频、最好还能支持充当生产力工具（这里没有预期会买来开始好好努力）的设备。</p><p>由于苹果设备很多，几乎全家桶了，m1的macbook pro给我的体验非常节能安静，因此优先考虑了m系列芯片的设备。由于已经有更好的显示器了，所以在mac mini和mac studio里坐选择，恰好当时mac studio不打折没优惠，只有mac mini m2pro丐版有优惠，就买了丐版。</p><p>M1pro芯片的笔记本我觉得性能都相当够用了，因此没有纠结要不要上M2 max。</p><p>当时在纠结要不要放弃一些优惠，买32g版本的，或者1T硬盘版本的满血版。想了一下，现在专业编程&#x2F;剪视频都云端了，16g内存做一些轻量工作足够了，如果要真正充当生产力，到时候再买更专业的设备就行了。硬盘方面，现在硬盘盒价格已经比较便宜了，而且主机有4个雷电4接口，花1500升级512g，不如直接插几个硬盘盒，这个价格能上4t了。</p><h3 id="mac-mini买来能干什么"><a href="#mac-mini买来能干什么" class="headerlink" title="mac mini买来能干什么"></a>mac mini买来能干什么</h3><p>虽说预期就是充当机顶盒，现在也完全符合预期了。但是这个配置做机顶盒还是太奢侈了，能利用就利用一下。除了看剧、看B站、贴吧、微博这些，主要找到几个其他用途：</p><ol><li>代替iPad，让iPad变成一台mac。以前回到家啥都不想干，开电脑费劲，索性打开iPad刷刷视频玩玩游戏，就该睡觉了。现在回到家也打开iPad，但其实是打开了一个可以做一切事的mac电脑，我会觉得，打开b站是不是有点太无聊，这会增加更多可能，让我去做一些更有意义的事。</li><li>做家里的服务器。可以做旁路由网关，可以搭一个在线小说阅读系统，可以做文件数据库、下载器等。总之是把家里的设备统一管理起来，避免这台设备上的功能在其他地方不能使用，或者数据不同步。但做这个事情需要不少编程开发时间，我短期可能会打一个小说系统，其他的都不是我的痛点。</li><li>写点文稿，剪剪视频。由于不需要关机，且功耗极低，这种需要花大量时间，但是可以使用碎片时间做的事情，就可以在永不关机的mac上搞定。</li></ol><h3 id="优点-x2F-缺点"><a href="#优点-x2F-缺点" class="headerlink" title="优点&#x2F;缺点"></a>优点&#x2F;缺点</h3><p>优点是真的很安静，性能也挺好，基本够用，当机顶盒体验很好，做一些其他轻量级的事，体验也不错。<br>缺点应该只有小贵吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>分享</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>summer prockets</title>
    <link href="/2023/01/02/summer-prockets/"/>
    <url>/2023/01/02/summer-prockets/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="夏日口袋"><a href="#夏日口袋" class="headerlink" title="夏日口袋"></a>夏日口袋</h1><blockquote><p>富含感情，全是技巧</p></blockquote><p>剧情音乐都不错，一如既往的key社风格，仿佛在温柔地讲述酸甜童话故事。<br>一开始剧情非常朴素，主要介绍各个角色基本信息，没什么特殊的，会提不起阅读欲望，比较慢热。<br>进入角色路线后才开始正式剧情，节奏会突然好起来，才发现是一部相当不错的作品。<br>记录一下各条角色路线的观后感，严重剧透。</p><h2 id="久岛鸥"><a href="#久岛鸥" class="headerlink" title="久岛鸥"></a>久岛鸥</h2><h3 id="剧情"><a href="#剧情" class="headerlink" title="剧情"></a>剧情</h3><p>久岛鸥，一个总是提着行李箱的神秘少女，精灵古怪的性格，十分讨人喜欢。<br>在一次相遇中，邀请主角寻找埋藏在岛里的宝藏。<br>在几次寻找宝箱钥匙的日常中，逐渐得知少女在小时候的夏令营，组建了5人冒险小队『胡子猫团』，根据父亲留下的线索，完成了一段惊险的冒险，发现了藏在岛内的海盗船。<br>由于假期结束，几人约定在10年后的夏天，再次返回，集结小队，一起破译其他同伴制作的藏宝图碎片的线索，获取海盗船的宝藏。<br>但十年后的今天，似乎只有鸥一人坚守了约定，但抱着小伙伴在终点等着自己的期待，坚持抵达海盗船看一看。<br>鸥与主角顺利拿到了藏宝图，决定进入岛屿封锁区域，开启冒险之旅，亲眼见证海盗船。<br>在过程中，同时男主总是脑海中不自觉浮现出画面，仿佛自己就是5人小队中的一员。<br>他看到了队长从小生病，腿不好，所以用行李箱支撑着自己。看到了队长小时候因为身体没有朋友，这次是队长第一次和其他人探险。路程中一直走的很慢，其实是身体原因，是和同伴玩耍的开心支撑着她前行。<br>现实中的此时此刻也正是如此，鸥谎称想要多看风景，提着行李箱在后边慢慢跟过来。<br>路途过程中，多次回忆和现实重合，好像自己以前经历过这番探险一般。<br>经过长途跋涉的探险和之前日常的友谊，他们产生了相互喜欢的情感。也终于抵达了终点–有一个普通木船的小海滩。</p><p>（在这里，我本以为故事结束了，男主就是冒险小队的一员，鸥拖着糟糕的身体，赴约见证儿时这段刺激的冒险和纯真的友谊，最终两个人顺理成章在一起）</p><p>鸥突然哭着说，『行李箱有真正的我』，然后消失了，仿佛化成了空中的蝴蝶。<br>男主跑遍小镇，发现竟然没有人认识名为鸥的少女。<br>男主取回行李箱，发现鸥一直珍藏的，是一本叫『胡子猫团的冒险』的书。<br>书里的故事和他们的冒险一模一样。男主小时候读过，特别喜欢，所以才在之前的冒险中不断回想起一段段细节。<br>男主找到了鸥的家，见到了鸥的妈妈，才明白这本书是她妈妈根据鸥幻想的冒险写的，现实中鸥的身体并没有恢复，如今正在国外治疗。</p><p>小时候鸥因为这本书收到了很多读者的来信，结交到了许多朋友，得到了战胜病魔的鼓舞，回信约定10年后去这个岛上一起冒险。<br>而这座岛屿的神秘线索、宝藏路径等，就是鸥在几年前身体有好转时，和妈妈一起为这个约定，亲手精心布置的谜题。<br>不过鸥却在两年前倒在了病床上，最终的宝藏海盗船只完成了部分，为此比较遗憾。<br>来到岛上的鸥，实际上也并非本人，两人的相遇，或许是男主小时候给鸥寄过信的记忆唤醒，也或许是岛上的神秘力量。</p><p>明白真相的男主，再次来到海滩。<br>鸥出现在甲板上，在流泪与笑声中，相互坦白了自己的喜欢。<br>鸥说她要去一个比外国更遥远的地方，很久都不会再见了。对于这次短暂的探险感到非常开心和满足。<br>这天，鸥的妈妈哭着告诉男主鸥现实中陷入了无法醒来的沉睡。</p><p>男主经过几天修整，最终决定给这个故事写上一个更美好的结局。<br>他利用假期剩余时间，和伙伴们一起修缮了海盗船，在船帆处挂起了『海盗猫团』的旗帜。<br>他给之前寄信的读者发出了探险邀请函，来岛上一起探险。<br>在假期最后的几天，真的有好多人来到了小岛，参与了这次探险，履行10年前的约定。<br>大家聚集在了海盗船，相互诉说着这次旅程的惊喜，鸥也再一次被大家记得。<br>男主看到了鸥坐在船帆上，『谢谢你』，他们异口同声。<br>鸥和男主约定，她还想有更多的冒险。她会乘着这艘海盗船，穿过广阔的大海，然后在某一天和男主相遇。<br>他们开心地大喊道『胡子猫海盗团，出发！』</p><p>来年暑假，男主再次来小岛。<br>发现在船长室里有一封寄给他的信：『我会穿越那七大海洋，去和你相见，将我的爱意，带到你的身边。–海贼胡子猫团·久岛鸥』</p><h3 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h3><blockquote><p>一次新颖的转折</p></blockquote><p>最开始由于主角不断的浮现出小时候的画面，被误导以为小时候就是自己在冒险，只是一个普通温馨的青梅竹马爱情小故事。<br>后来以童年读过的冒险故事作为谜题答案，将主题升华为重温童年记忆，完成儿时重新集结的约定。<br>这种出乎意料的转折，并非情情爱爱的题材，童年记忆为墨的伏笔解答，非常新颖，加分。</p><blockquote><p>一个温柔的童话故事</p></blockquote><p>故事也充斥着童话中才有的温柔，比如一个10年的约定，真的会去践行，无论是鸥，还是男主，还是最后许许多多受到邀请函的小伙伴。<br>而现实中，10年风花雪月，可能已经残破不堪。这种一尘不染的人心，童话般的结局，如春风般温暖。</p><blockquote><p>一把蘸着蜜糖的刀</p></blockquote><p>发刀子是一种比较常见的给读者留下深刻影响的手法。<br>这部作品是一把比较的温柔的刀，留下了让读者自己定义结局的空白。<br>可以理解成主角找回了儿时来自于冒险书的回忆，鸥也完成了自己的探险梦，以及结交伙伴的愿望。而最后的来信，是鸥妈妈给男主寄的，鸥在临终前给男主的爱与鼓励。鸥没有遗憾地离开，这段冒险和感情，也成了男主珍贵的记忆。<br>也可以更成年人一点，自己骗自己。鸥受到岛的神秘力量真实的以灵体的方式，这段感情、这段冒险都是真真实实的。鸥也因为想继续冒险下去，克服了病魔，最后和男主在一起。</p><h2 id="䌷"><a href="#䌷" class="headerlink" title="䌷"></a>䌷</h2><h2 id="其他路线后续补充"><a href="#其他路线后续补充" class="headerlink" title="其他路线后续补充.."></a>其他路线后续补充..</h2><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>剧情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Xenoblade3</title>
    <link href="/2022/08/18/Xenoblade3/"/>
    <url>/2022/08/18/Xenoblade3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="异度之刃3"><a href="#异度之刃3" class="headerlink" title="异度之刃3"></a>异度之刃3</h1><p>前阵子60h+通关了，百味杂陈，记录一下感想。</p><h2 id="期待满满"><a href="#期待满满" class="headerlink" title="期待满满"></a>期待满满</h2><p>异度1和异度2都给我带来了非常多的快乐，战斗系统&#x2F;地图设计&#x2F;剧情&#x2F;音乐，都是最顶级的，加上剧情、人设等都称得上优秀，综合体验就是心目中第一jrpg了。<br>异度2在经费缩水、给塞尔达让路的情况下，还能有如此高的水准，可以称之为奇迹。</p><p>异度之刃3宣称投入多，研发时间长，甚至反向跳票提前几个月发售，让大家都非常有信心，我提前一个月就预购了。</p><h2 id="还是原来的味道"><a href="#还是原来的味道" class="headerlink" title="还是原来的味道"></a>还是原来的味道</h2><p>那是一天周五，早上本来想出门上班，打开贴吧一看，居然已经可以玩了，直接请年假在家玩一天。<br>进入游戏，熟悉的异度特色扑面而来，宏大地图，超长cg，顶级的演出，满满的沉浸感。略感疲惫时，窗外已是夜幕降临。</p><h2 id="满怀惊喜"><a href="#满怀惊喜" class="headerlink" title="满怀惊喜"></a>满怀惊喜</h2><p>新的战斗系统还是很有吸引力的，突出一个人多力量大，前期越级打精英怪已经不是梦了。<br>战斗手感比较生涩，技能填充速度太慢，更多还是靠平砍，不太需要动脑子。<br>连锁系统的伤害上限挺高，还是有非常不错的over kill经验奖励，能节省很多刷刷刷时间。<br>最惊喜的还是剧情演出了，人物都用上了面捕、动捕，加上环境光线照射效果，看着真是赏心悦目。<br>第一次衔尾蛇变身的cg相当燃了，当时就觉得值回了票价。</p><h2 id="开始疑惑"><a href="#开始疑惑" class="headerlink" title="开始疑惑"></a>开始疑惑</h2><p>刚开头的十几个小时还是比较兴奋的，到处解放殖民地，一步步了解真相，比较有意思。<br>但前期剧情推进节奏算不上快，很多情节也比较尬，热情被逐渐消磨。<br>最有特色的找路解密，被自动寻路功能搞得毫无体验，探索地图纯粹只有跑路、欣赏风景了，没有一丁点成就感。<br>在我某次看到设置里有自动战斗并尝试后，我发现AI玩的挺不错的，完全可以解放双手，然后再也没自己打过小怪。<br>游戏职业相当丰富，但仔细研究一下会发现，厉害的职业就那么几个，并不能非常灵活的组合build。<br>后期拔刀和猛击，对比其他组合来说伤害差太远了，以至于没有什么其他套路可以研究了。</p><h2 id="感到不适"><a href="#感到不适" class="headerlink" title="感到不适"></a>感到不适</h2><p>普通难度下，由于没有可操作性，也不愿意去肝，自动战斗+导航开启，逐渐变成一个欣赏风景游戏，游戏体验大幅降低。<br>连锁系统熟悉以后，就是套路了，没有任何难度和变数，加上超长的动画，甚至有人还打6轮7轮，非常浪费时间，而不用连锁前中期伤害又略低，且无法获得额外经验奖励，因此体验也非常不好。<br>在剧情上，m牺牲的那段看的头皮发麻，有人觉得是故事的高潮，但在我看来是故事的一大败笔，n付出了这么多把你救回来，不好好珍惜，当了叛徒，净做好事，这这对于一个黑暗派形成的人物，合适吗。<br>各种前后不搭，前边mio 两个月还早，后边 mio 啊啊啊啊啊，看的我一愣一愣的。<br>反派也突出了一个没脑子，明知道衔尾蛇有危险，还不赶尽杀绝，甚至被嘴炮给消灭，就没见过这么无能的反派。<br>在衔尾蛇变身后，就没什么燃点了，整体比较平淡。到后期节奏突然加快，花半小时被最终boss折磨，给了一个毫无意外的结局，有点闹心。<br>男主显然在整个剧情中是没什么亮点的，但是每次演出上总是突出男主，给点存在感，不知道意义何在。</p><h2 id="惋惜"><a href="#惋惜" class="headerlink" title="惋惜"></a>惋惜</h2><p>异度3剧情的主旨站在了一个非常高的位置，以生命作为题，但剧情上主角团的故事并没有承担起这样高的觉悟，一言一行过于普通。<br>『我要救这个世界，所以我遇到的人都要拯救。』这种观念，就算没有时间只有3个月的条件，明显也是不太现实的。<br>不用选择全都要，没有牺牲就能成功，这放在王道剧情还能说得过去，但在异度3这个残酷的世界观下，像是过家家，自相矛盾了。<br>为什么不能再剧情上再打磨打磨，把后期快节奏放慢，加入更多的铺垫？<br>比如全篇的嘴炮，过于生硬。就不能加一点其他情节丰富内容，比如一段全新的记忆，一些能勾起回忆的物品，再嘴炮吗。<br>玩完后也就是知道有这么个人，没有留下深刻的印象，只能会说故事过于平淡了。英雄任务没几个有印象的，艾塞尔这个普普通通的剧情都能是最有印象的了。<br>我是说如果，能够多介绍一下人物的前期经历，遇到过的挫折和困难，就这么简单的方法，剧情上是不是也能更饱满一些。</p><h2 id="遗憾而归"><a href="#遗憾而归" class="headerlink" title="遗憾而归"></a>遗憾而归</h2><p>总之来说，异度3是一款好游戏，综合体验不错，异度的味道非常浓郁，喜欢异度系列的玩这一款一定会很爽。<br>但由于剧情崩、系统难度低，体验差了不少。<br>剧情党可能玩起来比较难受。我甚至觉得同样是没有反转的仙剑7，剧情都比异度3好不少。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>游戏</tag>
      
      <tag>剧情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2022/07/06/hello-world/"/>
    <url>/2022/07/06/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
